[唔寂滅 繼續柒]陳云根：港人在台尋政治庇護 台灣未試過將疑犯送回香港

你腦無！ 小草係點樣返去香港受審架？

陳雲：蔡英文總統遇到了困難了。香港人的居留地是香港特別行政區（香港城邦的憲法名稱），依照國際法，香港人只能被遞送回來香港，不能遣返到其他地區。然而，香港特別行政區與中華民國在台灣之間，並無引渡條例，也向來沒有司法互助關係。台灣可以將中國的政治庇護尋求者遞送回中國，中國依法收容，但台灣從未有將疑犯遞送回香港審理的先例，包括嚴重罪行的刑事疑犯，九七之前也沒有。台灣一直是香港人的司法避風港，在當中撈到不少好處，這是秘而不宣的事情。

台灣一旦打破先例，在台灣躲藏的各種香港疑犯，不論被起訴的還是備案但沒起訴的，包括以前在香港涉嫌犯案而被港府記錄的台灣情報人員或涉事人員，這些以前英國殖民政府姑息但香港特區政府未必姑息的人員，例如有國民黨黨產而歸台的人員，只有符合香港的司法追溯期限，在必要時候將受到香港特別行政區的引渡要求，那麼國府以前在香港布下的網絡，在嚴峻的政治局面下，將被中共逐個用香港的惡法擊破。（當然，如果蔡英文總統與中國有默契，那就不必考慮這些台灣國家安全的事情。）

蔡英文總統，請閣下慎重考慮。事情僵持不下的話，可以給美方駐台人員聯絡，轉送第三國。

小草當時係謀殺案疑犯

義士唔係暴動案疑犯？

你衝出黎柒做乜?

兩單唔同性質

暴動未必俾台灣趕出境，但小草果單

小草當時唔係正式引導

2單唔撚同喎

性質都唔同

咁講啦, 台灣係試過將疑犯送返香港, 但尋求政治庇護就唔知喇!

但台灣從未有將疑犯遞送回香港審理的先例，包括嚴重罪行的刑事疑犯，九七之前也沒有。台灣一直是香港人的司法避風港，在當中撈到不少好處，這是秘而不宣的事情。

佢自己咁樣寫喎

啱啱睇返，唔見咗嘅

小草真係好正

咁小草係咪政治犯先
咪盲反啦
利申反熱城

大把以前貪污警方察去左台灣避難
曾志矮同馬時哼咪係咁而熟

依家講緊無引渡協議, 可唔可以交返個人去香港呀

智力零

唔撚駛引渡, 都可以將個人移返去香港

小草係旅行VISA到期, 先趕出台灣境

只要旅行VISA到期, 台灣就可以趕你出境

依單嘢建議大家都係唔好跟喇, 越高調越會害死義士.

我記得直頭同香港警察合作，有香港警察坐係佢哋機位附近，一落地就拉佢哋

小草